\newpage
\section{Anforderungen}
Es ist ein Zähler zu implementieren, der nach Wahl hoch, runter, gar nicht zählen oder mit einem Wert geladen werden soll.
Der Zähler soll mit 12-Bit definiert werden.\\
Um heraus zu finden, wie man dies am besten realisiert, werden 3 verschiedene Varianten implementiert und dies dokumentiert.
Jede Variante muss die gleichen Ergebnisse liefern und sollen melden, falls ein Über- oder Unterlauf stattgefunden hat.
Die Schaltungen sollen voll synchron sein und mit einem low aktiven, synchronen Reset zurückgesetzt werden können.\\
\includenamedcenterimage{resources/aufgabeschaltung.png}{Counter IO}
Der äußere Aufbau unseres Counters ist in \refto{fig:resources/aufgabeschaltung.png} zu sehen, die dazu gehörige Port-Liste in \refto{counter}.
\begin{lstlisting}[language=VHDL,caption={Counter Port Liste (counter.vhd Auszug)},label=counter]
entity counter is                                  -- Device Under test
  port (
    did    : out  std_logic_vector(  2 downto 0 ); -- Dut IDentifier
    err    : out  std_logic;                       -- ERRor: invalid counter value
    cnt    : out  std_logic_vector( 11 downto 0 ); -- CouNT
    --
    valLd  : in  std_logic_vector( 11 downto 0 );  -- init VALue in case of LoaD
    nLd    : in  std_logic;                        -- Not Load; low active LoaD
    up     : in  std_logic;                        -- UP count command
    down   : in  std_logic;                        -- DOWN count command
    --
    clk    : in  std_logic;                        -- CLocK
    nres   : in  std_logic                         -- Not RESet; low active synchronous reset
  );--]port
end entity counter;
\end{lstlisting}\ \\
Wie in der Port-Liste zu sehen ist, sind die Signale \textit{up} und \textit{down} dafür da, um zu wählen, ob man hoch oder runter zählen möchte. Das Signal \textit{err} soll den Fehlerfall darstellen, wenn ein Über- oder Unterlauf stattfindet. \textit{Did} soll anzeigen, um welche unserer Counter Implementationen es sich handelt. Um den gewünschten Wert (\textit{valLd}) in den Zähler zu laden, muss das Signal \textit{nLd} verwendet werden.
\clearpage

